<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>yujunaha@163.com</id>
    <title>小蚂蚁的Blog</title>
    <updated>2021-04-19T06:25:13.324Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="yujunaha@163.com"/>
    <link rel="self" href="yujunaha@163.com/atom.xml"/>
    <rights>All rights reserved 2021, 小蚂蚁的Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微信小游戏新手开发教程1-人人都能做游戏]]></title>
        <id>https://yujunaha@163.com/wei-xin-xiao-you-xi-xin-shou-kai-fa-jiao-cheng1-ren-ren-du-neng-zuo-you-xi</id>
        <link href="https://yujunaha@163.com/wei-xin-xiao-you-xi-xin-shou-kai-fa-jiao-cheng1-ren-ren-du-neng-zuo-you-xi"/>
        <updated>2021-04-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果你正在阅读这篇文章，那么你就是我所说的“人人”了。在此我默认你符合如下的几个条件：
有一定的阅读理解能力
对做游戏有一定的兴趣（否则你为什么要看这篇文章呢）
有一台电脑（做游戏至少需要一台电脑）
是的，这就是所有的条件了，满足这几个条件...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>如果你正在阅读这篇文章，那么你就是我所说的“人人”了。在此我默认你符合如下的几个条件：</p>
<p>有一定的阅读理解能力<br>
对做游戏有一定的兴趣（否则你为什么要看这篇文章呢）<br>
有一台电脑（做游戏至少需要一台电脑）</p>
<p>是的，这就是所有的条件了，满足这几个条件你就能够做出自己的游戏了。</p>
<p>这是一个面向绝对新手的游戏开发系列教程，你无需具备任何的游戏开发经验，就可以跟随着这个系列教程一步一步的学习，最终开发出自己的游戏（这里所说的游戏是指微信小游戏）。</p>
<p>这个系列教程的目标是：让每个想要做游戏的人都能够做出自己的小游戏。</p>
<p>教程中主要会包含以下内容：</p>
<p>1.先对游戏有个整体的概念。</p>
<p>在面对一个新的事物或者领域时，对其整体有个概念很重要，至少要知道你接下来要做的事是什么。你需要了解学习完这个教程后你能够做出什么样的东西，这个教程是否适合你，以及你是否有必要继续下去。</p>
<p>2.游戏中一些常用的“行话”。</p>
<p>每个领域都有一些属于自己的“行话”，游戏领域也不例外。这些“行话”对于了解游戏开发的人来说是日常用语，但是，对于其他人来说完全是不知所云。所以，在此你需要了解一些“行话”的含义，以便于在接下来的内容中，你能够清楚我所表达的是什么。无需担心，我们只是了解几个必要的概念，而且，它们都很容易理解。</p>
<p>3.工欲善其事，必先利其器。</p>
<p>在这一节里，我们会了解将要使用的开发工具----微信小游戏制作工具(gamemaker.weixin.qq.com)，这是一款微信官方提供的小游戏制作工具，简洁而强大。</p>
<p>4.所有能够看到的，听到的都是资源。</p>
<p>游戏由一系列的资源组成，在此我们需要了解组成游戏的资源都有哪些。</p>
<p>5.不要挡住我，我要去上面。</p>
<p>这里会介绍游戏中最常用的图片资源（即精灵），以及图片之间的层级管理。</p>
<p>6.谁来帮我做记录</p>
<p>在此，我们会学习游戏中的一个非常重要的东西—变量，它能帮助你实现丰富多彩的游戏逻辑。</p>
<p>7.有事的话，记得@我</p>
<p>这一节我们会学习游戏中的一种非常常用的东西--通知（或者叫做事件），其中包含一对一的通知，以及一对多的通知，非常容易理解，就像你在群里 @某个人 或者 @所有人 一样。</p>
<p>8.像拼乐高积木一样的拼出游戏</p>
<p>这一节会学习游戏逻辑的内容，在这里把它们叫做积木，之所以把这一节放在最后，是因为它是最重要的部分，也可能是相对来说难一点儿的地方。一个游戏想要运行起来离不开背后的这些积木块，在此我们只需要掌握最少必要的积木块知识即可。学习完了这一节内容，就意味着你将能够做出自己的游戏了。</p>
<p>9.把学过的东西整合到一起，做出自己的小游戏</p>
<p>这一节我会用一个非常简单的“打飞机”小游戏，将所有学过的内容整合起来，你可以跟着一步一步的做出自己的小游戏。</p>
<p>10.把自己的小游戏分享给朋友们</p>
<p>快乐在于分享，把自己开发的游戏发布出去给别人玩是做游戏的意义所在。在此我们会学习如何将自己的小游戏通过微信分发给朋友们。</p>
<p>不论你有没有过游戏开发经验，只要你有做游戏的想法，想要做出自己的微信小游戏，实现自己的创意，创造价值。那么这个系列教程就适合你。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>